%	Compile me with:
%
%	pdflatex -shell-escape egzanp02.tex
\documentclass{amsart}

\usepackage[utf8]{inputenc} % set input encoding (not needed with XeLaTeX)
\usepackage{fullpage,enumerate}
\usepackage{multicol,hyperref}
\usepackage{graphicx,epsfig,wrapfig}
\usepackage{amsmath,amssymb,amsfonts,amsthm,mathrsfs,bbold}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{mdframed}

\usepackage{minted}
\usepackage{color}

%\definecolor{codegreen}{rgb}{0,0.6,0}
%\definecolor{codegray}{rgb}{0.5,0.5,0.5}
%\definecolor{codepurple}{rgb}{0.58,0,0.82}
%\definecolor{backcolour}{rgb}{0.95,0.95,0.92}


\usepackage{
	beton,
	concmath,
	euler
}
\theoremstyle{plain}
%\newtheorem{thm}{Theorem}

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{lem}{Lemma}[section]

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{prop}{Proposition}[section]

\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{coro}{Corollaire}


\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{theorem}
	\newmdtheoremenv[%
	linecolor=white,leftmargin=30,%
	rightmargin=30,
	backgroundcolor=gray!40,%
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{thm}{Th\'eor\`eme}[section]


\theoremstyle{plain}
\theoremstyle{definition}
\newmdtheoremenv[%
	linecolor=black,leftmargin=25,%
	rightmargin=25,
	innertopmargin=5pt,%
	skipbelow=5pt,skipabove=5pt,%
	innerbottommargin=5pt
]{defn}{Definition}


\newtheorem{subcritical}{Theorem: Subcritical Phase}
\newtheorem{supercritical}{Theorem: Supercritical Phase}

\theoremstyle{definition}
%\newtheorem{defn}{Definition}
\newtheorem{exmp}{Exemple}
\newtheorem*{assume}{Main Assumptions}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem{notes}{Remark}
\newcommand{\bbg}{	\textrm{RBG}\displaystyle\left(V,W,\displaystyle\mathbf{p}\right)}
\newcommand{\gvwp}{  \mathbf{G}(V,W,\mathbf{p})  }

\newcommand{\ibbg}{	\textrm{RBG}\displaystyle\left(V,W,\zeta\right)}
\newcommand{\igvwp}{  \mathbf{G}(V,W,\zeta)  }

\newcommand{\drig}{ \textrm{DRIG}_n(\lambda_n,d) }


\newcommand{\pp}[1]{	\mathbb{P}_{\mathbf{p}}\left\{#1\right\}}
\newcommand{\probability}[1]{	\mathbb{P}\left\{#1\right\}}
\newcommand{\expectation}[1]{	\mathbb{E}\left[#1\right]}
\newcommand{\ep}[1]{	\mathbb{E}_{\mathbf{p}}\left[#1\right]}
\newcommand{\variance}[1]{	\mathbf{Var}\left(#1\right)}
\newcommand{\define}{	\colon =}
\newcommand{\innerproduct}[2]{\langle #1, #2\rangle}
\newcommand{\NN}{\mathbb{N}}
\newcommand{\ZZ}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\QQ}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\RR}{\mathbb{R}}

\newcommand{\z}{\mathbf{z}}
\newcommand{\Z}{\mathbf{Z}}
\newcommand{\X}{\mathbf{X}}

\newcommand{\fonksyonendikate}[1]{\mathbb{1}\left\{\small{#1}\right\}}
\newcommand{\sou}[1]{\left\{ \substack{#1} \right\}}
\newcommand{\Aevent}{\mathcal{A}^{(x)}(T_{-},T_{+},\beta)}
\newcommand{\toin}[1]{\stackrel{#1}{\longrightarrow}}

\begin{document}
\section{Une Distribution Utile: La Loi Lognormale}
\begin{defn}
	Une variable al\'eatoire $Y$ est appel\'ee une variable al\'eatoire lognormale de param\`etres $\mu$ et $\sigma$ si $\log(X)$ est une variable al\'eatoire normale de moyenne $\mu$ et de variance $\sigma^2$.
\end{defn}
Alors, $Y = e^S$ o\`u $S$ est une variable al\'eatoire normale et $\expectation{Y} = \exp{\left(\mu + \frac{\sigma^2}{2}\right)}$ et $\variance{Y} = \exp{\left(2\mu + \sigma^2\right)}\left(e^{\sigma^2}-1\right)$.
Cette loi est utiliser dans la mod\'elisation:
	\begin{itemize}
	\item de la r\'esistance et de la fatigue des mat\'eriaux, 
	\item de l'intensit\'e de la pluie,
	\item du volume to traffic a\'erien,
	\item mais surtout dans {\sc l'\'evolution du prix d'un actif financier}.
	\end{itemize}
Ainsi, soit $S(n)$ le prix d'un actif financier \`a la semaine $n$.
Le mod\`ele classique d'\'evolution du prix de l'actif suppose que les quotients $\displaystyle \frac{S(n)}{S(n-1)}$ pour $n\ge 1$ sont ind\'ependants et identiquement distribu\'es comme des variables al\'eatoires lognormales.
Si les param\`etres lognormales sont $\mu = 0.0165$ et $sigma=0.073$:
	\begin{enumerate}[a)]
	\item Quelle est la probabilit\'e que le prix de l'actif augmente apr\`es une semaine?
		\begin{align*}
		\probability{S(1) > S(0)} &= \probability{\frac{S(1)}{S(0)} > 1} = \probability{\log{\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right)} > 0}\\
		&=\probability{\log{\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right)} - 0.0165 > 0 - 0.0165}\\
		&=\probability{\frac{\log{\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right)} - 0.0165}{0.073} > \frac{-0.0165}{0.073}}.
		\end{align*}
	Mais $\displaystyle Z = \frac{\log{\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right)} - 0.0165}{0.073}$ est une variable al\'eatoire normale centr\'ee r\'eduite.
	Donc: 
		\begin{align*}
			\probability{S(1) > S(0)} = \probability{Z > -0.226} = \probability{Z < 0.226} \approx 0.589.
		\end{align*}
	\item le prix apr\`es deux semaine sera plus grand que le prix d'aujourd'hui avec une probabilit\'e $\displaystyle \probability{\frac{S(2)}{S(0)} > 1}$.
	Mais, $\displaystyle \probability{\frac{S(2)}{S(0)} > 1} = \probability{\frac{S(2)}{S(1)} \cdot \frac{S(1)}{S(0)} > 1}$, or $\displaystyle \log\left(\frac{S(2)}{S(1)}\right) + \log\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right)$ \'etant la somme de deux variables al\'eatoire ind\'ependates et identiques de moyenne $2*0.0165$ et de variance $2*(0.073^2)$
		\begin{align*}
		\probability{\log\left(\frac{S(2)}{S(1)}\right) + \log\left(\frac{S(1)}{S(0)}\right) > 0} = \probability{Z > \frac{-0.033}{0.073 * \sqrt{2}}} = \probability{Z < 0.3196} \approx 0.6254.
		\end{align*}
	\end{enumerate}

Et maintenant un peu de \verb|Python|:
    \inputminted{Python}{little.py}
\end{document}
